楊潤雄: 會向學校推薦狄志遠的「SOSo Mask」以每個3蚊賣俾各小學 估預第一批可售110萬個

教育局局長楊潤雄昨表示，局方早前向學界引薦新思維創黨主席、家庭教育學院總監狄志遠的「SOSo Mask」團隊，為全港資助小學供應中童口罩。狄志遠表示，預計在5月之內向近300間小學提供首批110萬個口罩，每個售價3元，強調只是收回成本，「睇唔到有咩利潤」。

「SOSo Mask」2月底曾發新聞稿，表示訂購的5台口罩機已經安裝完成，首月的生產量為30萬個，預計翌月的產量可提升至70萬個，亦已簽妥訂購可製作1,200萬個口罩材料的合約，部份已經付運。團隊當時表示口罩部份會免費派發給個別行業前線員工、獨居長者，以及醫療輔助隊等，其餘會以每個2元向診所、醫護人員、非牟利機構和基層市民發售。

狄志遠接受《蘋果》查詢時解釋，每個2元的售價是要以籌款補貼，惟後來捐款用盡，加上材料越來越貴；為可長時間供應口罩，決定將售價調升為每個3元，以收回材料和人手等成本。狄強調，是以社企模式營運，「開車送貨都係朋友義工去做」以減低成本，又指家庭教育學院一向不是做生產，只是「邊行邊學」。

教育局發言人回應稱，早前收到小學學界反映在採購兒童口罩時遇到極大困難，局方遂致力提供協助，聯繫學校議會和本港生產兒童口罩的機構，讓雙方直接洽商。發言人稱，教育局沒有參與雙方往後的合作討論，學校在運用政府津貼購置物料時，須按照既定採購指引及程序。

又貪污

屌擺到明利益輸送

2蚊個就差唔多

鄧家彪明明話成本係HK0.2一個

正常應該要投標

icac : 我地訓緊教呀 訓左十幾年架喇 唔好嘈醒我

無icac一年慳到幾多錢

同空殻公司一樣
得個名，成個部門都係假

3蚊成本價都UP得出
藥房原本開緊善堂

$330萬

仲有200萬政府資助

呢鋪發發

wiki Wong Lv.2 都係賣$2個左右

佢賣$3, 仲要話成本價

成本唔係兩毫子一個咩

咁撚樣sell都得呢個閪政府

依家做野肉酸到唔扮, 直接貪都得

義工但係又人手成本
要請食飯呀

有冇現貨先
一陣俾完錢發覺冇貨/唔合規格

又唔撚洗公開招標好野 做撚到出晒面